<?xhtml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<plu:ReglementDU 
	xmlns:plu="https://cnig.gouv.fr/reglementDU" 
	xsi:schemaLocation="https://cnig.gouv.fr/reglementDU reglementDU_XHTML.xsd" 
	xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" 
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" 
id="https://portail.collectivite/PLU/44712_reglement_20041103.xml" nom="Règlement du PLU de Lille Métropole" typeDoc="PLUi" date="2021-01-03T09:06:00" lien="http://www.geoportail-urbanisme.gouv.fr/atom/datasetfeed/
DU_44183.xml" idUrba="44712_PLU_20041103">
	<plu:Titre id="titre0" intitule="CHAMP D'APPLICATION TERRITORIAL" typeTitre="titre" numero="I" inseeCommune="59350">
		<h1>CHAMP D'APPLICATION TERRITORIAL</h1>
		<p>Le présent règlement s'applique à la totalité du territoire de la commune de Fiac.</p>
		<b>
				PORTEE RESPECTIVE DU REGLEMENT A L'EGARD D'AUTRES LEGISLATIONS RELATIVES A L'OCCUPATION DES SOLS
			</b>
		<ol>
			<li>Sont et demeurent notamment applicables au territoire communal :
				Les articles suivants du Code de l'Urbanisme : <b>L.111-9, L.111-10, L.421-4</b> concernant les sursis à statuer et les articles énumérés à l'article R.111-1 concernant les conditions spéciales à observer nonobstant les règles du P.L.U. :
				<ul>
					<li>L'article R.111-2, relatif à la salubrité et à la sécurité publique ;</li>
					<li>L'article R.111-4, relatif à la préservation des vestiges archéologiques ;</li>
					<li>L'article R.111-15, relatif à la préservation de l'environnement ;</li>
					<li>L'article R.111-21, relatif au respect des sites et paysages naturels et urbains.</li>
				</ul>
				<p style="text-decoration: underline">tableau test</p>
				<table rules="all" style="border:solid 1px black;">
					<tr>
						<td>Cellule A1</td>
						<td>Cellule A2</td>
						<td>Cellule A3</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>Cellule B1</td>
						<td>Cellule B2</td>
						<td>Cellule B3</td>
					</tr>
				</table>
			</li>
			<li>
				<p>Les servitudes d'utilité publique qui sont mentionnées en annexe du plan. Ce sont des limitations administratives au droit de propriété qui s'imposent directement aux demandes d'occupation et d'utilisation du sol quel que soit le contenu du Plan Local d'Urbanisme. Le P.L.U. doit les prendre en compte lors de son élaboration sous peine d'entacher ses dispositions d'erreur manifeste d'appréciation, notamment lorsqu'elles induisent des effets substantiels sur le droit d'occuper et d'utiliser le sol.</p>
				<img src="ressources/foret.jpg" alt="image test"/>
			</li>
			<li>
				<p>Les prescriptions au titre de législations et de réglementations spécifiques concernant notamment le <b>Code Civil</b>, le <b>Code Forestier</b>, le <b>Code Minier</b>, le <b>Code Rural</b>, le <b>Code de la</b>
					<b>Santé Publique </b>et le <b>Règlement Sanitaire Départemental</b>.</p>
			</li>
		</ol>
	</plu:Titre>
	<plu:Titre id="titre1" typeTitre="paragraphe" libelleZone="N" inseeCommune="59350">
		<h1>
			<b>
				DIVISION DU TERRITOIRE EN ZONES
			</b>
		</h1>
		<p>Le territoire couvert par le Plan Local d'Urbanisme est divisé en <b>zones urbaines</b>, en <b>zones</b>
			<b>à urbaniser</b>, en <b>zones naturelles </b>et en <b>zones agricoles</b>, éventuellement subdivisées en secteurs.
			Chaque zone est dénommée par une ou deux lettres selon la nature de l'occupation des sols qui y est admise : </p>
		<ul>
			<li>
				<p>La première lettre permet d'identifier la vocation générale de la zone : U pour les zones urbaines, AU pour les zones à urbaniser, A pour les zones agricoles et N pour les zones naturelles.</p>
			</li>
			<li>
				<p>La seconde lettre majuscule de la zone U permet d'identifier la vocation particulière de la zone en fonction de la nature de l'occupation qui y est autorisée.</p>
			</li>
			<li>
				<p>Une lettre minuscule permet de distinguer, au besoin, différents secteurs au sein d'une même zone.</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Dans le cas où une construction est implantée à cheval sur deux zones distinctes du Plan Local d'Urbanisme, il y a lieu d'appliquer à chacune des parties de cette construction le règlement de la zone où elle se trouve. De plus, quatre servitudes d'urbanisme particulières viennent se superposer aux zones du Plan Local d'Urbanisme, il s'agit :</p>
		<ul>
			<li>
				<p>des espaces boisés classés (articles L.130-1 à L.130-6, R.130-1 à R.130-24 du Code de l'Urbanisme) ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>des emplacements réservés aux voies et ouvrages publics et des emplacements réservés au titre de l'article L.123-2b du Code de l'Urbanisme ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>des éléments de paysage identifiés à préserver au titre de l'article L.123-1-5 du Code de l'urbanisme ;</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Ces servitudes sont reportées sur le plan de zonage. 				<b>
					LES ZONES URBAINES :
				</b>
		</p>
		<ol>
			<li>
				<p>Elles sont repérées au document graphique par un sigle commençant par la <b>lettre U</b>. Elles comprennent :</p>
				<p>
					<b>La zone U1</b>, correspondant au centre-bourg.</p>
				<p>
					<b>La zone U2</b>, correspondant aux faubourgs et secteurs pavillonnaires :</p>
				<p>
					<b>U2a </b>: secteur correspondant aux faubourgs et secteurs pavillonnaires non raccordés à l'assainissement collectif.</p>
				<p>
					<b>La zone UE</b>, correspondant à une zone réservée aux équipements publics.</p>
				<p>
					<b>La zone UX</b>, correspondant à une zone réservée aux activités industrielles et artisanales.</p>
			</li>
			<li>
				<p>
					<b>
						LES ZONES À URBANISER :
					</b>
				</p>
				<p>Elles sont repérées au document graphique par un sigle commençant par les <b>lettres AU</b>. Elles comprennent :</p>
				<p>
					<b>La zone AU</b>, correspondant à une zone d'urbanisation à court terme à vocation d'habitat.</p>
				<p>
					<b>La zone AU0, </b>correspondant à une zone d'urbanisation à court long à vocation d'habitat. Cette zone n'est pas ouverte à l'urbanisation.</p>
			</li>
			<li>
				<p>
					<b>
						LES ZONES NATURELLES :
					</b>
				</p>
				<p>Elles sont repérées au document graphique par un sigle commençant par la <b>lettre N</b>. Elles comprennent :</p>
				<p>
					<b>La zone N</b>, correspondant aux secteurs à dominante naturelle de la commune et comprenant les secteurs suivants :</p>
				<p>
					<b>NL</b>, secteur réservé aux activités touristiques, de sports et de loisirs.</p>
				<p>
					<b>Nt : </b>secteur réservé au réaménagement des plages de l'Agoût sans création de nouvelles constructions.</p>
			</li>
			<li>
				<p>
					<b>
						LES ZONES AGRICOLES :
					</b>Elles sont repérées au document graphique par un sigle commençant par <b>la lettre A</b>. Elles comprennent :
				</p>
				<ul>
					<li>
						<p>
							<b>La zone A</b>, correspondant aux secteurs à dominante agricole de la commune.</p>
					</li>
				</ul>
			</li>
		</ol>
	</plu:Titre>
	<plu:Titre id="ida113" typeTitre="section" libelleZone="A" inseeCommune="88888">
		<h1>OCCUPATION ET UTILISATION DU SOL INTERDITES</h1>
		<ul>
			<li>
				<p>toutes les constructions et installations autres que celles mentionnées à l'article A-2.</p>
			</li>
		</ul>
	</plu:Titre>
	<plu:Titre id="ida114" typeTitre="section" libelleZone="A" inseeCommune="88888">
		<h1>OCCUPATIONS ET UTILISATIONS DU SOL SOUMISES A DES CONDITIONS PARTICULIERES</h1>
		<ul>
			<li>
				<p>dans les secteurs à risques, les occupations et utilisations du sol sont soumises aux prescriptions des plans de prévention des risques naturels. En l'absence de PPR approuvé mais en présence de risques connus, toute opération pourra être refusée ou soumise à des prescriptions relatives à la sécurité ou à la salubrité publique ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>les constructions et installations nécessaires à des équipements collectifs ou à des services publics dès lors qu'elles ne sont pas incompatibles avec l'exercice d'une activité agricole, pastorale ou forestière dans l'unité foncière où elles sont implantées et qu'elles ne portent pas atteinte à la sauvegarde des espaces naturels et des paysage ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>la réhabilitation, l'aménagement, l'extension mesurée voire la démolition des constructions ou des éléments paysagers remarquables identifiés au règlement graphique au titre de l'article L 123-1-5 à condition de ne pas changer la destination lorsqu'il s'agit de constructions et de respecter la règlementation en vigueur ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>les constructions et installations à condition qu'elles soient nécessaires à l'activité agricole ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>les constructions à usage d'habitation et leurs annexes sous réserve qu'elles soient : </p>
				<ul>
					<li>
						<p>nécessaires à l'exploitation agricole ;</p>
					</li>
					<li>
						<p>implantées à proximité des bâtiments d'exploitation.</p>
					</li>
				</ul>
			</li>
			<li>
				<p>l'aménagement et l'extension des constructions existantes à condition qu'elle soit mesurée dans la limite d'une augmentation de 30% de la surface de plancher ou d'emprise à la date d'approbation du PLU et à condition qu'elle ne porte atteinte ni à la préservation des sols agricoles et forestiers ni à la sauvegarde des sites, milieux naturels et paysages ;</p>
			</li>
			<li>
				<p>les annexes des constructions à usage d'habitation existantes, dans la limite de 70m² maximum de surface de plancher ou d'emprise (garage, piscine et abris de jardin).</p>
			</li>
		</ul>
	</plu:Titre>
	<plu:Titre id="ida115" typeTitre="section" libelleZone="A" inseeCommune="88888">
		<h1>ACCES ET VOIRIE</h1>
		<ol>
			<li>
				<p>
					ACCES
				</p>
				<p>Tous les terrains faisant l'objet de projet doivent être desservis par des voies publiques ou privées.</p>
				<p>Les caractéristiques des accès doivent répondre aux normes minimales en vigueur concernant l'approche des moyens de défense contre l'incendie et de protection civile ainsi que la circulation des véhicules des services publics (plate-forme minimale de 3,50 m). Les normes minimales figurent dans le rapport de présentation.</p>
				<p>Le nombre des accès sur la voie publique peut être limité dans l'intérêt de la sécurité. En particulier lorsque le terrain est desservi par plusieurs voies, les constructions peuvent être autorisées sous réserve que l'accès soit établi sur la voie où la gêne pour la circulation sera la moindre.</p>
				<p>Les accès doivent être adaptés à la nature et à l'importance des usages qu'ils supportent et des opérations qu'ils desservent et aménagés de façon à apporter la moindre gêne et le moindre risque pour la circulation publique automobile, cycliste, piétonnière et des personnes à mobilité réduite.</p>
				<p>Les normes minimales figurent au rapport de présentation du P.L.U.</p>
			</li>
			<li>
				<p>
					VOIRIE
				</p>
				<p>Les dimensions, formes et caractéristiques techniques des voies publiques ou privées doivent être adaptées aux usages qu'elles supportent ou aux opérations qu'elles doivent desservir.</p>
			</li>
		</ol>
	</plu:Titre>
</plu:ReglementDU>
